\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english,french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{color}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{hhline}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{capt-of}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{courier}

\usepackage[font={small,it}]{caption}






\definecolor{havelockBlue}{rgb}{0.004, 0.42, 0.73}
\definecolor{Monokaimagenta}{rgb}{0.86,0.08,0.24}
\sectionfont{\color{havelockBlue}}





\title{\color{Monokaimagenta} \textbf{Laboratoire \\ L?Unité Arithmétique et Logique (ALU) }}
\author{Sven Rouvinez \& Yohann Meyer}




\date{2016-11-19}



\begin{document}
\maketitle

\begin{titlepage}
	\centering
	
	{\scshape\LARGE \color{Monokaimagenta} Laboratoire \\ L'Unité Arithmétique et Logique (ALU) \par}
	\vspace{1cm}
	
	{\Large\itshape Yohann Meyer \& Sven Rouvinez\par}
	\vfill
	Professeur\par
	\textbf{Carlos Andrés Pena}\par
	\vspace{1cm}
	Assistant\par
	\textbf{Gaëtan Matthey}
	
	\vfill

% Bottom of the page
	{\large \today\par}
\end{titlepage}



\section{Description générale}
\paragraph{}
Il s'agit dans ce laboratoire d?implémenter une ALU à 4 bits. L?ALU effectue 15 opérations arithmétiques et logiques, classés en quatre fonctionnalités. La table détaille ces opérations ainsi que leurs codes (Opcode).

	
\begin{tcolorbox}[colframe=Monokaimagenta,colback=white]
Réponses à diverses questions - Max 1/4 page 
Il est demandé de: 
a. Identifiez les bits de ?l?opcode? (op) déterminant la fonctionnalité à exécuter
b. Identifiez pour chaque fonctionnalité les bits de ?l?opcode? (op) qui sélectionnent l?opération à exécuter
Remplacez le texte ci-dessus par vos réponses (à l?intérieur du cadre rouge)
\end{tcolorbox}

\section{Architecture}
\paragraph{}
L?architecture générale de l?ALU est composée de 4 blocs fonctionnels comme illustré dans la figure ci-dessous. Ces blocs, réalisant chacun une fonctionnalité différente, sont conçus, réalisés et testés en simulation sur Logisim. Ensuite, les quatre blocs sont intégrés selon le schéma bloc de la figure et, finalement, ils sont synthétisés et programmés et leur fonctionnement est validé sur la carte Max V. 


\section{Réalisation}
\subsection{Le bloc Add/Sub}

\paragraph{Conception}
Selon le cahier de charges: ?Le bloc Add/Sub génère une sortie R[3:0] à 4 bits avec la somme ou la différence entre A et B, ainsi que quatre sorties à 1 bit indiquant, respectivement, en cas de dépassement de capacité (overflow), s?il y a une retenue (carry), si le résultat de l?opération Add/Sub est zéro (zero), et le bit de poids fort du résultat de l?additionneur/soustracteur (R[3])?. Comme entrées au bloc, en plus des opérandes A et B, deux signaux à 1 bit indiquent, respectivement, le type d?opération (Add ou Sub) et le type d?arithmétique (Signée ou Non-signée). Le circuit qui réalise le bloc Add/Sub en respectant les consignes est présenté ci-dessous. 

\begin{tcolorbox}[colframe=Monokaimagenta,colback=white]
Conception - Max 1 page 
Insérez une capture d?écran pour présenter votre bloc Add/Sub.
Accompagnez-le de commentaires et/ou d?explications nécessaires à sa compréhension.
Remplacez le texte ci-dessus par vos réponses (à l?intérieur du cadre rouge)
\end{tcolorbox}

\paragraph{Tests} 
Le fonctionnement du circuit Add/Sub est validé au moyen de plusieurs tests effectués en  simulation sur Logisim. Les cas de test sont choisis de façon à illustrer le comportement du circuit dans le plus grand nombre possible de conditions de fonctionnement permettant de vérifier la justesse du résultat et la validité des signaux de sortie: carry, overflow et zero. Ces tests sont présentés à continuation.

\begin{tcolorbox}[colframe=Monokaimagenta,colback=white]
Tests - Max 2 pages 
Insérez  un tableau montrant les résultats des tests, illustré avec une ou deux captures d?écran. Privilégiez l?illustration de plusieurs tests sur une même image (vous pouvez aussi utiliser un chronogramme)
Expliquez/justifiez le choix des tests effectués et les résultats obtenus.
Au besoin, ajoutez des annotations textuelles ou graphiques directement sur les images.
Remplacez le texte ci-dessus par vos réponses (à l?intérieur du cadre rouge)
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=Monokaimagenta,colback=white]
Réponses à diverses questions - Max 1 page
Expliquez brièvement la logique derrière le calcul d?overflow (dépassement) dans les différents cas (signé ou non-signé, addition ou soustraction.
Quelles sont les valeurs maximum et minimum des opérandes ou du résultat que l?on peut obtenir sans qu?il y ait une erreur d?opération?
Remplacez le texte ci-dessus par vos réponses (à l?intérieur du cadre rouge)
\end{tcolorbox}

\section{Le bloc Comparateur}
\paragraph{Conception} Selon le cahier de charges, le comparateur utilise trois signaux en provenance du bloc Add/Sub: la retenue (carry), la détection de zéro (zero), et le bit de poids fort du résultat (R[3]) en plus de quelques bits sélectionnées des entrées A, B, et op. La sortie cmp est active (c?est à dire d?une valeur égale à 0001) selon la logique ci-dessous.

\end{document}